恕我直言 香港人必須自認高質

民族自豪感係凝眾社會力量既不二法門，就算香港人低質，必要時隱惡揚善無可避免。要受國際社會尊重，自己必先睇得起自己。

存亡之際，踩港撚幾客觀都好，都唔該收一收把口。香港人有咩唔好，應該俾啲建設性意見。出個post 話香港人低質，然後就argument ended, 有撚實際作用？唯一作用就係令香港人自卑，愧於自己身份，最後放棄香港。

學老共講法，踩港而冇俾建設性意見既人，係香港人既敵人，必須根除。中共從來都分敵我，香港人都要有敵我意識，從心底認為自己比中國人優勝，先係踏出救港第一步。

原來係打飛機救港

做人要幾失敗先要入cc台刷存在感？

集體打飛機起碼有凝聚力,唔打都可以俾constructive comment. 唔通你認為批評後冇suggestion可以救港？

講你知有咩低質行為叫你咪撚做已經係最好既constructive comment啦柒頭，使唔使拎住本書教你四書五經禮義廉恥呀？

屌呢啲咪中國人個種垃圾教法囉。你expect所有人都好似閣下咁有慧根，一批評就識自己搵solution?

Push

連登點笑9泡菜都好 至少人地夠團結
香港人連自己人都唔撐 反而撐其他國家

要自豪必先要有民族意識
要令香港人認同依個society, 有歸屬感

垃圾中國人教法，淨識叫人唔好，講唔到有咩好。呢d唔叫有建設既評價。

其實係
但食洋腸港女會第1個跳出黎踩香港男人

支那5毛直線踩港比人屌到啪啪聲，
就出個曲線踩港post叫人自認。

踩港撚低級技倆
班兒登仔又受喎

自豪同自大都唔識分

踩港同自省都唔識分

剩係識打飛機乜都唔理
幾似某個國家啲人
識玩啊你

要
真心有時喺街見到有唔好嘅咪提點下

唔使分，兩者都可以提升身份認同

自省係必須，但係喺連登出自省post只會周街五毛。再講出面個post「自省」完有無提高身份認同？香港人幾時認為自己高質？

得罪講句，某個國家呢方面值得港人參考

講下點解
分享下睇下

人地自豪?who?
強如英美都要俾國民屌啦on9仔

講緊為自己民族自豪
你講到屌政府
on9仔

其實英美都就黎比啲white guilt 撚玩完

起碼人地喺外國可以form 到互助圈子

和文屎鐘果人

學埋曬支那人成日強調自己係咩

乜樓主口吻咁似支那人嘅？

系
點可以為自己地方自豪㗎, 同中國人有咩分別喎...
我哋一齊數港人嘅缺點喇!

互相幫助唔代表要一齊打飛機啦
以我角度計，我而家係幫助你糾正錯誤諗法
認為一個人唔應該靠打飛機攞滿足感
因為之後只有空虛
而你敢面對自身嘅問題，之後你先會有勇氣面對其他問題

反而你話一齊打飛機，之後又點？
應該就冇之後啦

The greatest nation!

Circlejerk比喻嚟咋喎

但係當問題係冇民族自豪時，打飛機係最治標既solution. 愛港同自省冇絕對衝突

搞到好似班死台狗咁點算

Taiwan No 1撚同投南韓瑜撚邊個對台灣有實際傷害？

我覺得自認高質其實真係有必要，但亦都需要有切實描寫出香港人渴望自己有既特質，並開始搵出共同既生活原則同底線，呢啲都有助加強對香港人身份既認同感同歸屬感。

要注意既係，如果只係顧住隱惡揚善，其實亦只會淪落到好似中共淨係識打飛機噉。

愈清晰勾勒出香港人渴望既特質，對於認同呢啲特質既香港人愈容易自我實踐，亦將更多香港人既價值觀拉近，提升香港人既凝聚力。

對自己國家有自豪感同做好自己無衝突
好似日本人咁
對自己對國家有要求就自然會做好自己
當然唔係要好似中國南韓狗咁盲撐

只係好多時候覺得自己同普遍香港人嘅價值觀唔一致
自己幾proud of 自己係香港人又好
依然有一大班人連自由都唔撚想要

問題係唔夠團結，港豬比人踩上心口都未知驚。有時都幾佩服大陸人，好鬼團結。

人類係群居動物，係羊群效應下，大家一齊做一件事係好有凝聚力，例如03年71 50萬人大遊行，反國教，雨傘等等，當時係社會凝聚力爆棚嘅時候，應該感到自豪。

但之後議員被DQ，暴動罪等等，政府個目的大家清楚，為咗打沉香港人嘅信心，令香港人產生無力感，就算點做都好，都冇得反抗，我地冇能力阻止大愚計畫，冇能力阻止港鐵加果3.3%。我地d小市民根本冇辦法做到d咩，有人選擇放棄香港去移民，有人選擇視而不見做鴕鳥，做港豬。

既然羊群中發聲嘅人越黎越少，都好難凝聚番果股會令人覺得自豪嘅力量 。

一路都知香港人係貪小便宜，亦有好多缺點，但其實每一個民族都會有呢啲人，唔需要放大嚟日日自踩，整體嚟講其實香港人都係跟到世界文明。

香港一直以嚟都係以比大陸人文明同優越而自居，覺得大陸人係未教化，呢種優越感其實就係民族感。

近嚟越嚟越多踩港post，我真係覺得好撚鬼，好似係五毛要消滅香港人個種優越感咁，要令大眾都覺得其實香港人都係同大陸人一樣冇文化唔文明，但老實講根本事實唔係，香港人喺國際場合更冇文化都唔會隨地屙屎啦，根本就唔可以同大陸人混為一談。

唔係話要吹奏香港，但唔洗日日咁踩法，我覺得踩港撚好居心叵測，跟風踩港就直頭係冇腦。

消滅左香港人呢種優越感就可以將香港人喺人心上同中國接軌

你智障定唔識字?我回應緊條友係講緊“人地自豪自己國家”

梗何況民族自豪今時今日有撚用咩?宋朝講就有用啦
今時今日發展方向必然係取長補短，吸納其他地區/民族既精英，自豪只會走晚清條路

支那人民族思想

好難再認高質囉
衣食住行基本野都差
娛樂圈收皮，閱讀風氣麻麻，運動又差⋯⋯
可憐就差唔多

後者
但係tw no1嘅傻仔都有唔少投左韓瑜
佢地本身嘅智商...

除咗物質，香港人仲可以擁有之外既其他嘢。而且高質=物質富裕咩？要咁樣比較既話周街痾屎啲仆蝗都隨時高質過你啦。淨係用錢嚟量化人真係冇意思。

再者，雖然閱讀風氣好係會誘導人有更深更闊既思考，但係佢亦都唔係判斷香港人高唔高質既條件(更何況啲人睇乜書都未知。

最後，唔夠運動頂多香港人身體差啫，但我亦覺得佢同閱讀風氣一樣唔係判斷香港人高唔高質既條件喎。

我相信唔會有香港人反對，一個冇病冇痛通街痾屎既人係一個低質既人。佢依家係因為冇修養，唔識自我約束所以先比人話低質，就算佢幾有錢、睇幾多書、做幾多運動都好，都唔會改變到佢喺香港人眼中低質既事實。

閱讀風氣其實一直唔差
每個民族主流都會有班食玩瞓㗎啦

其實香港人真係唔夠運動咩？
我見近年風氣好咗好多
體育運動上成績又進步咗

娛樂產業我覺得係回春緊

最大問題唔係香港有冇
而係班人去唔去留意佢
唔係一句話冇冇冇就算

但係TV NO1 已經佔據咗國際話題好耐
呢樣先係重點

戒除啲劣質行為咪就係suggestion囉

講97前把撚咩
2019啦

想當年啊叔我啊……

廢老思想

係啦，人地就見識少，自己就醒過隻豬啦
全世界local人會同遊客屌自己國家啦

同韓狗有咩分別

癡撚線
華人賤種真係唔識分自豪定係自大
明明陋習唔改重要自大口擦擦當冇野，屬於無恥好冇

最撚on9係咁多正評
兒登就真係兒登

其實好簡單 香港人做錯野你可以屌
但你左一句香港人好低質
右一句香港人仲衰過大陸人
踩低全部香港人嘅同時淡視自己做緊嘅野其實會分化左香港對抗班支那豬呢個事實
又唔比實質建議去令香港人好啲
班踩港撚其實對香港百害而無一利

點解隔離一個分化post都可以咁多正評

自認低質四處學多啲野廣納四川先有條件變高質啦
其實香港人係真係有條件變高質但係真係太多人太自以為事
跟本其實真係絕大部份時間都唔比大陸人好

收皮啦屌你老母，又想將香港人質素拉落大陸人個level度
香港人衰極都唔洗比你踩到同大陸人同level啦
香港人會唔會周街屙屎呀
香港人會唔會搭地鐵分開幾十萬丈遠坐都大叫嚟傾計呀
香港人會唔會搭親車冇位坐even係搭一個站企下都好似會街跛咁要坐喼呀
你真係戇鳩鳩
如果你唔係五毛既話，就係跟風踩港既戇鳩

#45

一路都知香港人係貪小便宜，亦有好多缺點，但其實每一個民族都會有呢啲人，唔需要放大嚟日日自踩，整體嚟講其實香港人都係跟到世界文明。

香港一直以嚟都係以比大陸人文明同優越而自居，覺得大陸人係未教化，呢種優越感其實就係民族感。

近嚟越嚟越多踩港post，我真係覺得好撚鬼，好似係五毛要消滅香港人個種優越感咁，要令大眾都覺得其實香港人都係同大陸人一樣冇文化唔文明，但老實講根本事實唔係，香港人喺國際場合更冇文化都唔會隨地屙屎啦，根本就唔可以同大陸人混為一談。

唔係話要吹奏香港，但唔洗日日咁踩法，我覺得踩港撚好居心叵測，跟風踩港就直頭係冇腦。

打飛機救港大法
笑撚死